#Команды linux

##Список команд

>cd
сменить директорию  
>ls -la  
>ll  
подробный список файлов и папок + скрытые  
>mkdir  
создать директорию  
>touch  
создать файл  
>pwd  
полный путь к текущему  месту нахождения  
>grep  
поиск по слову  
>find  
поиск  
>chmod  
команда для изменения прав доступа к файлу  
>sudo  
права суперпользователя  
>cp  
копировать(-r рекурсивно)  
>rm  
удалить  
>df  
отчет по использованию дискового пространства  
>apt  
установить, удалить, обновить  
